一些微型小說，一些我們想說的話

大家好，又係我哋兩條蛋散。今次阿俊唔得閑出嚟住，而我哋諗住將一啲我哋想講嘅嘢用微型小說嘅方式呈現出嚟。好似Marvel原先創造美國隊長同九頭蛇嗰陣都係用嚟做一啲政治影射、言論引導。我哋冇Marvel咁把炮，但都想將近排諗嘅嘢、發生緊嘅嘢寫出嚟。

五四個陣好多咩啟蒙文學，目的都係令人民覺醒，我哋兩個都希望為香港人抗爭出多一分力。我哋冇文宣手足咁勁，精通不同的外語，只有寫下故仔係叫過得去，唯有拋下磚，寫啲故仔出嚟，引啲高手出嚟一切寫一輯關於抗爭的文字，用唔同嘅方法去令大家更易同更願意去接觸今次的抗爭。

大家有興趣都可以一齊喺哩到發表下你地寫嘅嘢，雖然唔覺得我寫嘅嘢會起到咩大作用，但都試下先，會不定期咁更新一啲微型小說。

推

我無嘢講 我要見律師 我要睇醫生 我要投訴你

本故事純屬虛構，如有雷同，唔好意思，班狗應該冇咁正義。

「警察」

當布袋彈射進我的眼睛時，我終於真正了解所謂的「使命」……

紀律是學堂首個灌輸進我腦袋的東西，警隊如同軍隊一般，有着嚴明的階級和規矩，上頭說一便是一，說二就是二，不存在別的答案。作為一個讀不成書的「問題學生」，我不甘於當個月入一萬多的平凡人，當差是擺脫厄運唯一的出路。於是我頂着一個光頭，在烈陽下聽着教官的訓示。

學堂的生活苦，訓練更苦。犯錯受罰的不是犯錯者，而是同學。一次我不小心把衣領反起，坐在我旁邊的同僚被罰了在烈日下跑二十個圈。晚上在寢室他們看我的眼神陳雜着怨懟和不憤，我只敢低下頭，然後背着他們睡。可我仍然感受到他們的視線刺在我的背上，只有用被緊緊的包着自己，才能讓那被凝視感減輕。從此以後，我不敢犯錯，不敢再有一絲與同僚不同的地方。

當的捱過了學堂生活，正式當差後，迎來了第一次大規模暴動：魚蛋革命。現在的我不會再稱那場抗爭為旺角暴動，可當時上頭說是暴動，同僚說是暴動，於是我也說是暴動。很可笑對吧？可現實就是如此，我在學堂唯一學到的東西也是如此。聽命與服從。魚蛋革命的起因我早已忘記，但我無法忘懷那個被我一警棍打得頭破血流卻仍然堅強地站在警民衝突最前線的少年。他的頭部被我重重的打了一下，是上頭的命令。鮮血劃落他的眼眸，我能看到他眼神中的害怕，可他仍然站在最前線，保衛着香港獨有的文化。最後他被同僚捉走了，在檢查室被隔着電話簿打得在地上蜷縮。我在場，可我不想在場。

我嘗試說服自己，他是一個暴徒，衝擊警方的暴徒。我附和着上司的陳述，跟隨着同僚抱怨。可我在一次巡邏時被一個女學生指罵時，我無法再欺騙自己。「黑警！」「暴徒！」那女學生每一句罵言都伴着少年堅強的身影在我腦海深處。

可我能做甚麼？我只是一個散仔，可以改變得了甚麼？

我渾渾噩噩的過了幾年，薪金越漲越高，我以為的能夠如此過一輩子。人生總有些無法改變的事情，迎合它便是成熟。在我站在會展對出，準備把在龍和道「野餐」的示威者清場前，我想信着這一個無稽的信念。

二零一九年六月十二日，龍和道的示威者站在我的敵對面。警察應該保護的市民再次站在警方的敵對面，那少年的身影又和着少女的指罵徘徊在我的腦海中。上頭又再下令了，要我們緩步逼近龍和道示威者紮的鐵馬，然後使用催淚彈和布袋彈，往人群裡丟、朝着頭部射，然後才舉起黑旗，反正一切都是我們警方說了算。我看著同僚一槍把一名男司機的左眼射盲，然後口中大喊着：「屌你老母示威撚，食屎啦！」在如此一個氣氛中，所有同僚都殺血了眼，那群學生和市民就像三國無雙中的小兵，而我們一群「武裝份子」、「英雄好漢」便大開殺戒。

我無法再穿着身上的制服，我脫下那被煙塵染污的警察制服和防具，解下委任證和配槍，只拿着一扇盾牌走近示威者。同僚看着我的舉動表示不解，白衣上司指着我大罵，問我「做乜撚」。示威者朝我拋頭盔和水樽，我任由那些不具殺傷力的物資落在我身上。

我走到他們面前，背對着他們擡起防暴盾，嘗試為他們阻擋我曾經的同僚的攻擊。

港共政府能傷害任何一個阻礙他們的人，
警察只是一件攻擊市民的工具，
除非我們拾起良知。
我知道這很難，
但自由的代價是高昂的，一向如此。
如果我是唯一一個，那也沒關係，
但我相信我背後不止我一人。

在我為學生擋下警棍的攻擊，然後被「同僚」用布袋彈射破我的左眼前，我如此想着。我相信像我一般，由野獸變回人類的「同僚」不多，我也不在乎我是唯一一個，但我只後悔，我沒擋在那在少年身前。

----------
哩家嘅警察就係有牌爛仔，成日寫咩打份工，冇得唔聽阿頭講。有人用枝槍指住你咩，你自己貪份糧就貪份糧啦。文中的「我」係我想像中的一個警察，現實存唔存在呢？我唔知，起碼我見唔到先，但行為最終的決定權係喺自己手，唔係一句阿頭命令無得唔聽就可以推開你自己嘅責任同正當他暴行。我希望有一日會見到有一個好似「我」咁嘅警察，用盾擋喺市民前方，對抗暴政。而唔係好似哩家咁，有人唔做揀做狗，仲好撚大條道理咁知法犯法、選擇性執法。

黑警我屌你老母。

幾好睇 希望出長篇，可以仔細描述主角轉變嘅掙扎

我都認為喺呢個喺呢個狀況下 戰情一定會好長
最重要之一無非就係文化上嘅思想宣傳 唔至媒體，文學亦同樣重要

《工作 社群 政治 戰爭》
這是一本簡介我們所見的世界及階級戰爭宣言的28頁填色漫畫書。(於2005年由 首次刊出)

外國社會運動者獨立制作刊物，中文翻譯分享。

Lm

llm

多謝巴打share！

樓上位巴打話寫長啲呢，都冇咩問題，哩篇係我噚晚用咗一個鐘左右打嘅，諗住叫開咗post先

咁多位巴打有寫開嘢都不妨分享下

借個位

14/7 已獲不反對通知書

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

〈琉璃族〉

琉璃族是世界最和平的種族，他們對和平的追求遠勝於一切的慾望，所有能威脅到和平的行為或言論都會被他們遏止。他們對那些威脅到任何一絲社會和平的人或事的「鎮壓」是極為恐怖的，相信我，你不會想看見的。

甚麼？你問琉璃族是否天生就如此愛好和平？當然不是，這就要從「琉璃族」這個名字說起。琉璃族原先是一群反叛的民眾，他們會為政府所制定的惡法而抗爭，每一任總理都以成功制定民眾反對的法列為榮，民眾也以研究和反對要脅到自身權益的法列為正職以外的日常工作。

他們的抗爭分工明確，有勇武的、有和理非非的，大部分抗爭者都是互相支持互相配合的，但和理非非分子當中就有着琉璃族的元祖分子。那些琉璃族元祖是怎樣被發現的呢？在一次為自由和人權的爭抗中，有四名抗爭者看不見成功的希望而自殺，這激起了政權以外所有人的憤怒，勇武份子對政府的憤恨更是火上加油，難以自制，於是他們衝擊了立法會。當然不是以和平的方式，他們打破了立法會大門那扇象徵「和平、法治、民主」的琉璃壁，浩浩蕩蕩的佔領了立法院。在他們心目中，既然和平、法治和民主早已名存實亡，那這扇琉璃壁也只是徒具其形的廢身，破壞了就破壞了。

最奇怪的是，一直與抗爭者對峙的警方在得知他們要破壞這扇琉璃壁的時候，居然不再氣勢如虹的驅散示威者，反而靜悄悄的離開，任由那「和平的象徵」被重破壞。

在佔據了立法會後，琉璃壁被破壞的消息傳遍了那個地方，每家每戶都知曉了這扇壁被打得破碎，無法再被修補。全城的人民都陷入瘋狂，他們忘記了為甚麼要破壞那扇琉璃璃壁，為甚麼要抗爭，不在現場的民眾忽爾關心起為甚麼要把琉璃壁破壞。他們站出來譴責破壞者，指罵他們破壞了「和平、法治和民主」，把以往四個人的犧牲忘記得一乾二淨，他們只關心「和平、法治和民主」的象徵被破壞了，那這座城市還有未來嗎。他們忘記了「和平、法治和民主」早被蠶食、瓦解，只留下一扇可笑的琉璃壁。可是當抗爭者把這赤裸裸的現實呈現在他們眼前時，他們卻着了魔似的，在他們的言誅筆伐下，像傳染病一般，所有人都妥協了。他們把參與破壞的人都驅逐出城市，並把琉璃壁的殘渣用AA超能膠逐塊逐塊黏貼起來，重新建起那支離破碎的「和平、法治和民主」的象徵。那群言誅筆伐者，便是琉璃族的元祖。

從此以後，他們不再抗爭，因為抗爭會令既定的和平消亡，那個以制定惡法為樂的政府高層看見那群溫馴如綿羊的市民滿意的點了點頭，把子女送往城外，因為他們知道這遍土地只是一個玩笑，然後繼續統治那群可愛的琉璃族。

---------------------------
哩兩篇我都係隨手打住出嚟先，等遲下再作增刪乙減。目前狀態唔太好，但又有太多嘢不吐不快。

磨牙磨牙

仲會唔會繼續出

有咁嘅打算，會想間中寫下散文同短篇小說，但樓上出嗰兩篇嗰陣寫得太求其，睇返好垃圾，會認真度下點寫